其實日本算唔算係靠偷技術偷專利起家

岩岩睇風起了，講日本二戰啲飛機係偷德技術起家

80 90年代啲電子野，係靠reserve engineer 歐洲美國，再做個便價版賣返出去

你新嚟架? 連登只可以屌支那, 唔可以屌日本！

德國畀技術

仿製/偷完再改良
vs
仿製/偷完改名就算

算

根本就係

無論如何，日本係文化輸出大國，而香港就真係抄到無野好抄，原創界半死

算
屌班日狗老母

所以日本俾美國搞到房地產爆破，經濟沉寂左幾十年，不過始終根基夠強，國民都仲可以過有水準既生活，經濟可以慢慢復蘇

所謂經濟沉寂只不過假象黎 海外資產多到

偷技術 一向都有
只不過唔會好似支那咁 強制技術轉移

基本上所有後起工業國都試過啦

第一次正評條五毛煩膠

你大獲了

衣食住行都要自己祖先由頭到尾都由家族發明就死啦

支那果d叫勒索

比起真小人，大家更鐘意偽君子

睇下日本攞幾多nobel先啦
低技術就話有得偷姐
去到世界頂尖嘅level邊有得偷

日本會唔會走出黎乜7都話自主研發？
會唔會走出黎話乜都世界第一？

臭蟲論

有俾學費咪唔算偷

拉麵都係從中國傳入日本
但日本人識再改變成為自己國家專長既野
咁算唔算偷中國專利

復條毛，愈黎愈差就真
淨係人口老化呢樣已經難救